1.Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

Фукции нужны для того чтобы исключить дублирование код, также функция позволяет разбить программу на более мелкие логические части и работать уже конкретно с этими частями.

2.Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Передача параметра - это метод управления функцией, передавая параметры мы передаем ей начальные значения на основании какжи функция уже получает конечный результат.
